召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(77)

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(75)

好壞師傅list (只供參考，其實師傅都係人夾人嘅啫)

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車定貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車，同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車，我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你，分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架，得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間新觀塘駕駛學校，佢哋觀塘嘅私家場係只考乙部，丙部去翻上面個油塘考。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安，明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本藍色（以前係黃色）小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你，如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試，抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步，成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上，考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作，每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線，影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
宜家報名考試要等幾耐？

答案8)
可以上運吉個網睇

問題9）
Pass完甲乙丙部後，最快幾時可以拎P牌？

答案9)
官方答案係7個工作天
但根據經驗，3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題10）
應該學幾多堂先去考車？

答案10)
所有人資質唔同，有人20節已經舞到架車好輕鬆，有人40節學車都仲要提住提住，咁你點考試呢
巴絲們，睇返自己能力啦，唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試，咁樣好哂錢，不如補多幾堂操熟先考

問題11)
我4月考車，應該幾時上堂？

答案11)
大約1月底2月開始學，早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過，搞到自己好急住學，搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題12)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要，有師傅話唔洗

答案12)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇，但係你考試果陣，係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識，二黎事實上，第時你自己有車，你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

問題13)
視力測試係咪真係23米？

答案13)
正常23米外嘅車牌係幾清楚，你可以背定考場釘喺度嗰幾個，但係考官可以叫你讀現場其他車嘅車牌
如果23米都睇唔到，強烈建議你戴翻副眼鏡

問題14)
想問下自私，係咪等候就要N波？拉手制D波等得唔得？

答案14)
要同唔要都有人合格，跟翻你師傅啦

問題15)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案15)
你填份TD590其實有寫：
( 甲 ) 郵寄至東九龍郵政信箱 68115 號，運輸署觀塘牌照事務處⋯⋯
( 乙 ) 親自或由代理人交回下列地點⋯⋯（自己睇份表啦，都係嗰四度啫）
一係 walk in，一係寄，冇得預約

問題16)
TD590車輛類別係填1,2定2就得？

答案16)
冇所謂，最後都係畀晒 1、2

問題17)
想問下去counter申請P牌係咪即日有得拎？同埋大概要等幾耐？

答案17)
排隊、交表、即刻碌 EPS 或者等叫名交現金，等叫名拎駕駛執照（去counter申請駕駛考試所需時間都係差唔多）
唔計排隊，最快應該十分鐘搞掂，不過排隊多人起上嚟半個鐘/一個鐘都有機會

問題18)
邊度有得買對p字牌？

答案18)
文具舖通常都有，深水埗有啲汽車舖都有賣

問題19)
想問下，我p牌8號到期，我應該9號先去得，定可以8號去？

答案19)
一定要完成整個P牌先拎得正式牌呀，8號辦公時間都未完P牌
如果真係有需要完P後未拎正式牌前揸車，可以考慮畀$45續半年，咁樣拎正式牌之前就可以照用P牌揸住先

承上post

考車跟本講彩數

#252 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

boom測測都過到 應該冇乜過唔到

成績都boom埋就搞笑

26歲p牌買架錢七es8墊底要30000蚊 算唔算貴

我諗住一路講要做同自己做緊乜，譬如轉線時講「望鏡，打燈，望盲區再望鏡，無車轉得」咁樣。等個人定啲同埋提自己要做啲乜

你講少一次 即刻當你無做肥得

細細聲講俾自己聽啫

巴打你係啱啱開返筆試嗰陣考？因為正常係即場派彩，不過嗰排應該未開翻排期，所以要等

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(76)

冇改上個 post

係喎
自膠

唔該你補充

學神報到
終於的起心肝報左26

巴打報邊間

Lm

9月17筆試，排左1月19培正

有冇人比CFU話過駕得太慢/太快

依家咁快
如果唔係肺炎前就要報名先排到暑假考我都唔學住
報完先肺炎 搞到改期

有無巴打識佢，幫佢抽左快期但消失左，聽日再唔交費就無左，佢之前都好心急

太慢成日叫我爽手，有啲位唔出快啲就有排等

佢睇唔到咪等1個月
你已經做完你份工

我都係

算啦唔理佢 有急事消失都無計

想問下棍van上斜起步掉頭 拎完磨擦點放手制 仲洗唔洗好似平時平路咁踩少少腳制咁出?

鴨駕喔 夠快
但好遠

12月再考過，希望唔好疫情停左
已經唔記得條路點行

幾時有得考，我仲煩緊報邊間

注意會唔會第四波

拎P 係咪要足7日？

平時平路都要踩brake?

唔洗 你早幾日去寄 寄得黎佢收到都差唔多7日

成日話我太慢

我11月尾 唔敢約師傅住 睇定啲先
今次應該好d既覺得
難d會好似上次咁爆到要WFH停考車
始終上次係係放寬哂所有野之下仲要船員的士佬走哂全港咁播 又後知後覺咁
去到7月尾百幾單先停 但回落到廿單都遲遲唔開考 玩撚野

我同CFU心諗考官同我兩個人，到底點解要停
更加唔知點樣所謂WFH
唔通真係睇片做人咩

明明咁低風險 連兩人限聚令都無犯 比答鐵安全幾十倍
而且佢改一改 打亂哂所有人既部署 生疏哂又要補鍾 仲要掉人去3個月後 3個月後又爆又掉人去6個月後 而唔係比人優先考番 做法簡直荒謬 依家仲要一年入面隨時停半年 你咁改期法人地幾時先考到

幫推 我都係

三條都係最後個位多死車

要希望唔停考

石蔭來回九龍塘，我跟牌行，師傅叫我70位行返50幾

今日先喺呈祥道見到個學神行得40幾，畀我同我前面另一個學神推

頂盡50啦，學牌規定

4月中強制
唔洗排筆試已經快左好多

學石蔭真心正
個陣學車成日由九龍塘舞架車經農場道舞到去石蔭再舞返九龍塘啲路面信心就係咁拎返黎

我都係十月尾培正 勁多cut線同陰濕位要記

慢慢放brake咁出

請問而家p牌是否要預約先上得去攞?
還是直接上去排隊等?

一早已經回復正常

踩少少迫力先，一郁太快就踩深dd，唔郁就放dd

平路點解要踩brake
如果你係講緊第一手 夠磨擦點鬆手制唔會溜後 驚咪和啲油

第五堂第一次比師傅踩到死火
仲係未識人車合一, 顧到架車又顧唔到出面
我都唔知點解今次上堂會成個人硬哂呔...
唔知關唔關新地方同揸夜車事...

新觀駕路面實習已經去到尾三堂
啲師傅完全唔在乎我有無望鏡
停車，起步前要望鏡，都係上網睇返嚟先知，佢地淨係講過死車同轉綫個protocol
其他嘢一律唔理

我沙駕個師傅都係咁
都係自己上網睇先做返望鏡
後來轉左師傅，佢有提我望鏡

新觀駕堂堂都唔同師傅，但個個都係淨係重覆過死車同轉綫個protocol

停車 起步望漏鏡係咪都會肥？
仲有啲咩位無望鏡會必肥？

停車起步唔望必肥
轉線、調頭都要望，路口等轉彎都要望

BTW而家D「師傅」係咪差成咁……以前D師傅真係個個都會不停係咁叫你望鏡

起步就望晒左中右
停車淨係望中鏡
啱唔啱？洗唔洗望盲區？

連埋理論課total 四個師傅都無人有講過停車起步要望鏡已經尾三堂

我想問下新申請P牌 咁TD590 乙部係咪1,2,A 我考棍van

唔好貪方便， 停車定起步都望晒左中右， 唔晒你幾多時間

動作要做足

你極力子唔好吊咁高咪得,平路唔洗踩brake架wor

棍仔填 1,2 就得
BTW自動波其實係 1A,2A 唔係 1,2,A

天光道啲路真係要慢少少駕睇清楚周圍
唔係一陣考官dup都未知咩事

巴打你抽完快期點搵師傅？
舊底個個繼續教？
我下兩星期考但唔知搵唔搵到師傅

問吓啲駕駛學校或者學車平台

想問下今日合格之後7個工作天拎牌係下下星期二先有？定下星期五

好 唔該曬你其他巴絲都祝好運

希望你如期考到，否則我地11月中尾都凍過水

我都係新觀學
真係好睇邊個cfu
so far我記得有一兩個係有講點望鏡，幾時望鏡
其他淨係叫你望多啲鏡
建議你睇youtube Fan sir學車補鐘嗰3條油塘片
佢講得最詳細邊個位望鏡，仲詳細過祖哥學車王嗰啲
利申油塘pass

直路每隔一段時間都要望吓左中右鏡
第一show比個官睇你有安全意識留意四周交通環境
第二事實上油塘係有幾個位係有機會比人cut同爬頭，你定期望吓有車似想cut同爬頭可以做準備

工作日只計一至五

最完美當然係每做一個動作前望下鏡
e.g.踩油前、剎車前、轉波前、拉手制前、打燈前...

行車時每5-10秒望一次，咁個官想肥你望鏡都難

停定架車之後拉手掣都望鏡就誇得滯

如果你以以上標準要數我望鏡嘅話，我都做唔到100%，尤其剎車前
唯有拉手制前望返鏡補返

停車果陣拉手掣果下先望鏡得唔得

你停車前已經要望鏡啦

望左右鏡之後停？開車又望番左右鏡？

停車望後鏡，側鏡可望可唔望，師父無教？
開車就要望晒左右後鏡

不過啦 停車望鏡都係例行公事
最重要既係轉線果啲真係要做齊
停車求其望兩望比佢睇

停望中鏡
停完等緊開果段時間都要隔幾秒左中右望下

唔使拗啦 基本上一得閒就左中右鏡係咁擰頭睇就啱

停車佢冇乜講，開車就入波果下望左右，望中鏡放手掣

望鏡應該左中右咁睇
定係中左右咁睇？

左中右啦
大少少動作比阿sir知你係有望鏡

唔爭在玩埋指差確認

河畔棍Van成功1take pass，好撚感動

沙駕有個馬sir教得幾好的，跟佢上咗十二個半鐘都pass到

有無口upup

我學個時係九龍塘揸上油塘行到上70

死火好正常
唔洗比太大壓力自己
邊個學車冇死過火

元朗3點宏業東已肥
Cls比最難個條

衰咩

3點天光道pass!!

多謝清
係我未肥之前我唔會放棄拎1 2牌

主任採取行動
冇睇交通
轉彎唔正確

無，緊張到講唔到嘢，淨係識答佢「知道，明白」咁樣

有冇人知而家去運吉署搞過戶可唔可以walk in

無睇新聞？正常左成個月咁滯

google過話正常番 但驚佢呢排又唔比唔該巴打

直接屌佢老母

其實快期係港島定九龍易抽啲？
真心想知

拎左p牌之後揸車揸上癮

跌咗6千又報元駕
話要轉啊sir 唔知會唔會好啲
最快都下年5月

一開頭係 跟住就唔想揸

今日晏就4點幾 小瀝源路右轉返沙駕嘅果位bro考成點呀 我係你隔離線讓你cut嗰個巴士司機

好人有好報

今日考沙田，啲巴士司機都好禮讓我
就算平時學車停燈位啲巴士司機都會舉手指公/微笑好少見有心玩鳩人嘅巴士司機

Btw,巴打好心有好報

港島純粹係因為得一個場四條線
所以李健抽港島啫

想問成份野細剔可以有幾個

無限

但係同一樣錯誤得兩次細剔機會，剔三次會變一大剔

我個fd話港駕好難pass叫我出去第2度學
又話港駕fail咗要排半年
而家好糾結點揀好

排半年係真 但真係唔算難

自己報再出去跟街車師父學你會獲益良多 特別係駕駛信心方面

不過前提係你搵到好師父

11月忠義街留個名

目標為本，某程度上港駕相對地易pass啲，乙部泊位調頭有自己場地，學喺嗰度，考都喺嗰度，另外啲路線難度唔太高。
Pass左先再慢慢累積經驗，搵師傅補鐘
自己出去學好視乎你搵一個點嘅師傅

4條線咁多？！，唔要又話冇期真係伏到仆街

掃桿埔嘅話，一嚟四條線之中有電單車專用嘅，二嚟東院道（應該係電單車專用）同棉花路其實好似，而邊寧頓街開頭同樂活道一樣，喺富豪酒店轉入禮頓道之後同東院道/棉花路一樣，所以記路線又唔算難

1110 元朗駕院，元朗邨
考官多謝你
換波架車chock，又俾人爬頭超前。
見你停車直接bye bye 走人
以為衰硬 好失望咁等結果
我會成為一個良好嘅駕駛者，唔會辜負你

今朝考嘅同伴！
不過我1030沙駕考，考嗰陣勁緊張，
停車差啲壓白線，又太大力落brake，個官都chok咗下
都知道呢啲錯真心on9
所以係咁同個官講唔好意思，集中精神頂硬上

不過我個官考完落車前，同返我講有咩需要注意
但我以為自己又肥，要tritake所以佢先咁
點知個官好好比我pass
好人一生平安

今朝考完油塘肥咗丙部試😭

衰乜？

未能充分使用駕駛鏡
轉彎時位置不正確
軚盤控制不當

我覺得時間真係好重要 琴日3點宏東即肥
前面個啲一樣線都肥

下次一定pass

行邊條路

今日排期拎起張野一睇考放學時間

+1 希望考得成啦
12號考 啱啱上完第三堂 靜觀其變

巴打可唔可以講下肥乜

其實澤安好好行 死車就成排 唔會格住
入白田小心唔好行咁快
上斜返考場果陣
小心後面d車爬頭
見到後面d姐唔識停就放下油慢慢比人過左先就ok

係咪太多死車擋住...
好驚抽中宏東

係 同埋3點個時勁多車排住入油 一出已經好難搞
有架的士快cut埋嚟 就已中採取行動冇睇交通 轉彎唔正應該都係連埋
總之一連串反應

真係一啲啲師傅㗎咋，我沙駕嗰個師傅，見我冇望一次就話我一次，你頭先開車/停車前做乜唔望鏡？
多得佢我先1takepass

咁都比你pass

唔該想問下路試肥左係咪要自己去運輸署重新排期?

驚 fail 嚟緊要排多半年
到時返工又唔得閒
運吉處重考排一個星期就得

我諗緊沙駕上堂鴨駕考

係

想問下，星期四 pass左星期二去攞p牌得唔得

得

最好唔好去長沙灣 超多人

有冇巴絲肥左合併

你冇牌行85

70真係好慢

住大西北。。。長沙灣好似最近
利申，考油塘

排幾個鐘

為左個牌都要

去沙田十分鐘走得

都有得諗

我都係住大西北考油塘
好彩C FU 比我由九龍塘揸去油塘再學
而家拎P諗住郵寄算

真係好遠大西北去油塘

果啲係好彩搶到快期姐

琴晚揸車前面有4條mk仔踩單車 有個車住條女，一字排開咁踩 屌佢老母

上咗8堂 今日學泊位
俾師傅屌足全堂話個極力子都未識吊
屌到個腦空白咗 自信心插水

1號線 右轉再左轉

丙部使唔使再考掉頭

著啲簿底鞋會好小小

我試過前一日行完山
第二日練泊位掉頭
腳震到仆街
之後放低隻腳黎吊住先好D

咁chur做咩

運吉處正常要排幾耐

佢個網有

重考都係同一條隊?

除非你搶快期

快期係咪貴啲

巴打好人一世平安

電單車學牌入錯線入左紅隧/上高速會點罰？

如果我喺港駕考完筆試之後可唔可以攞個成績出去排埋運吉處路試
同埋港駕肥咗可唔可以攞嗰個result去排快隊
sor 好多問題

no,yes

thx

遲你幾日但上左6堂

準備呢個禮拜考鴨駕棍van丙，有咩特別要注意，發現師傅好似教漏唔少野，同埋有d 位唔係好清楚
例如行車位置，其實係要係自己條線中間定係跟書仔，除非轉彎否則靠左

btw 祝大家考試順利

無睇過書
一路都係揸中間

過兩日考澤安

想問乙部會唔會有快期

有

但乙部尾期都係兩個月既事姐

快期公司成個月都未幫我抽到快期（丙部）
係咪排慢期好啲？

YES

點樣可以克服到學緊嗰陣嘅恐懼

1月頭天光道

佢未必俾你咁做，又或者要你俾手續費
我之前元駕肥左第一次，之後因搬屋轉左去鴨駕補考，pass左

我個fd話考試同上堂分開
我重諗住噉做

當你識吊極力子就代表你學滿修成

你報名嗰時駕院已經幫你幫埋路試，何況鴨駕都唔一定pass

其實真係唔好上網睇人講邊到易PASS啲 邊到難PASS啲

天光道都有人PASS到
鴨駕沙駕元駕咪又係有人肥
最緊要自己有信心
你冇信心基本功做唔好你考邊到都死

10月20號天光道棍van
而家先18節
肥硬

我自己再出去排算

多謝提醒

天光道都有人PASS到
啫係我要預抽多次快期

快期點都快過慢期

有冇巴打聽過急考皇 好唔好的?

其實依度返試場,點解係用左線入迴旋處,唔係用右線入內圈?左線應該畀第一個出口用?

凡係有呢個標誌嘅地方你入左去當你不遵守交通標誌咁罰，$450

唔係條條高速嘅每個入口都有呢個牌，無嘅話即係可以入

會唔會扣分/唔俾pass 路試？

呢隻快速公路都唔可以學車

唔會扣分唔會影響路試，所以時不時都有師父偷雞

樂活道跟本無人理個學禁牌
個個都俾大油直上

師傅話唔一定,視乎交通警心情,可以罰你上庭,冇得即時交450

咁我就無試過，應該不會吧

唔通一世唔洗考咩？

交通標誌係好小事，我記得以前好似要扣 3 分但啱啱 google 又好似唔洗，可能廢除左，不過扣都唔會扣好多，頂盡 3 分。扣分扣得勁嗰啲通常都係出親事會死人嗰啲，例如衝紅燈、超速超好多、醉駕、危駕等，不過兩轆就唔好諗呢啲啦，自己命仔緊要過扣幾多分

正常左線可以去頭兩個出口，不過片中咁啱第二個出口係三點，唔係十二點

我係驚港島轉唔切先，俾車頂住cut 唔翻出去，局住要上高速入或唔小心過海

轉唔切線*

你行右線都得 但你出口又要入番左線番試場

有無人用過學車王

天光道其實幾好行，勝在夠短，練熟d就ok

利申 天光道pass

請問忠義街 16:00路況通常如何

點解會咁樣?咁講法內圈直出咪好麻煩?

我知呀,但係內線又可以去出口,外線又可以繼續向前行(好似上面個巴打話外線係可以去頭2個出口),咁樣內外線好易炒車

內線第一個出口唔出得架喎
唔明點解會易炒車

考邊條？左轉地獄，右轉天堂

咁假設有車想u turn,去到內線出嘅時候,有機會隔離外線有車唔係同一個出口出(因為外線冇硬性規定要第一個出口就出),咁咪易炒車

例如依度咁樣,有機會有車外線想直去唔出住

依個係螺旋處嚟架喎

你睇清楚地線，螺旋處外線直行要做cut線動作，你冇理由右邊有車都照cut，點會易炒？
同埋入親迴旋處都要避免平排行，前後行先最安全

試過練泊位吊到極力子就來燒有燶味
個師父屌撚到我仆街話唔比我再練
叫我好自為之
話未試過有學生係咁
我灰到仆街真係

最後pass左泊位
慢慢來啦

我十月尾考呀sir仲未俾期 一次都未渣過個到

主要係咪避死車 有成三條路都幾難記

同埋要cut線
我而家日日睇youtube溫習

呢個星期筆試

唔好大意睇錯題目就得

明明個個都講到好輕鬆 但自己都好緊張

我考嗰陣時都好撚緊張 自問自己係溫書背書完全唔掂嗰啲人

最後pass咗？

Pass左啊 考完之後喺出邊等一啲感覺都冇 仲覺得自己一定pass唔知邊度嚟嘅自信

內線有車，”外線”係唔應該入迴旋處

你原先問果度係可以用右線入內圈，但係你出左迴旋處要cut返入左線返試場

希望我唔會連筆試都肥啦

加油巴打

有溫書有用app操冇事嘅 我嗰陣時都覺得自己會肥
加油 平常心就可以

加油

就黎考路試，好撚冇信心

唔好睇書呀 好晒時間
down個app不停做 得閒就做 做到次次100%就冇死啦

3條路都易 真心好輕鬆
第三條路記下點cut線就得
上咗10堂去考之後pass咗
加油

巴打你不如研究吓迴旋處同螺旋處點用先啦

如果肥左自私丙部 排尾期嗰陣可唔可以買van既合併試考試表格

我就係狂做緊學車王個mock

下星期一9:35天光道揮手區

仲有兩日考油塘
個迴旋處真係好難搞
停車線個度又對正黃格等成世都出唔到去又被人左cut右cut

可以，當你考新牌

禁低個小小個極力子但如果仲係快左D 你可以印下個break咁做泊位

即將加入返學神 26

禁低小小個極力子*

出唔到/有猶疑咪唔好出 人地俾壓力呠你都唔好理佢

想知有冇ching幫人抽開快期
我嚟緊月底要去英國
有冇可能可以幫我抽到個丙部試。。

10月冇乜可能

咁你去到英國先考算啦

我師傅教如果內圈車仲有半圈先到你個路口就可以出

停線果黃格如果未轉彎都可以出，但係小心有車衝落去

想請問如果培正道淨係考丙部係咪多數考 油站線 唔洗上文福道

就考天光道
個師傅話學13堂就無夠唔洗補鐘 好不安

P牌仔出街，比人呠左幾次

唔驚啦 掛得P預咗 除非係你做d危險動作

係人地危險我，瘋狂超我車
咁急趕投胎咩

好似之前位巴打70行北大嶼中線？

唔會咁串玩呢d住
普通路暏

P牌仔表示、最難係迴旋處同泊位
想問下迴旋處唔係第一個出口出就要行內線？

今日見到有私家車考緊 培正道轉右去文福道睇錯燈衝左

盛惠$510

3月考澤安 幾時開始學好
係咪已經要搵定師父book?

點解啲人成日犯埋啲低級錯誤..

就考忠義街喇 仲未入過禁學個段路 好驚

佢所講既直駛、係唔係第二個出口都叫直駛？

你可以咁理解，基本上左線（入外圈）可以去第一、二個出口
好似上面話鯉魚門道返油塘試場，雖然係「右轉」，但係個出口係第二個，所以可以用左線入圈

我20號考棍van
而家9堂
師傅很忙

係幾千蚊

究竟落狗屎考車 考官會鬆手啲定緊手啲

咁你行最左線 勻速問心無愧就得
影住佢地爬頭技術差咪1823囉

我個師傅教 見到車頭燈就唔好出
如果你想出就要果斷啲

早兩個月左右差唔多

想問下ching係咪一堂2節？

掛住p牌
我成日都驚人地拎車cam篤
行70就算
成日忍唔到踩上100

係啊
唔通你13節咁癲

認真，轉師父，我上次同你一樣，轉師父後先知之前個個唔識教

著converse之類 鞋底薄啲易啲控制力度

我反而鐘意波鞋

唔係啦。就快上完10堂，19號考

呢個星期筆試..知唔知路試依加大約排到幾月?

師兄加油啊
我應該仲有1堂
夾埋10堂就上試場

我堂堂都著converse

九龍區 有邊間車房好？ 岩岩買左部錢七要執下🙇‍♂️🙇‍♂️

你轉啦，我轉咗後個師傳冇講過粗口

唔係3條線都一定要考文福道架咩？

最好都係忍住跟巴士尾行 70 算

有時唔覺唔覺
不過P牌真係要忍一忍一年..
我覺得P牌有揸好過甩P先第一次揸

想問下如果之前考棍波pass左乙部但肥左丙部
之後想轉考自動波洗唔洗再考多次乙部？

No

Google 謝天華 電單車
不過佢加埋唔係學車時間上高速
要上庭

丙部行亞皆老街唔洗上文福道
我嗰次考本身個官叫我行油站
見到好塞即刻叫我cut右上公主道

有無人真係比人捉過P超70

左邊:老閪都行外線 因為太多仆街
右邊：除咗第一個出口 通通行內線 (其實第二個出口都行得外線）
通常迴旋處前幾十米有是但一幅圖俾你睇係邊種

加油too

其實我覺得最好係第一個出口就行外線,其他出口行內線,咁樣唔洗cut線就最少機會撞

文福道唔係指山上面住宅區咩..點樣唔駛考？

直接返試場

可以呀， 唔駛

我由棍van轉自私， 自私直接考丙部就得， p牌已拎

跟住上面個行法 就係唔洗cut線
如果跟你做法 左邊你要出 你係要cut線
所以撞車你輸 香港就係因為咁而多咗好多仆街
基本荃灣日日撞

有冇沙駕師兄可以指教下轉線(過死車)時要打燈>望鏡>望盲點，呢套動作點可以順暢D 或者快D? 因為成日俾SIR屌我一打燈就扭軑，但我覺得車速又話要KEEP 40 後車又唔讓好難...特別係銀城線..入小瀝源到要轉3條線..每條都要做一次.....

樓下幾層講得岩
著converse果D係易D feel到個極力子係點

你要知道自己邊個位要轉線
呢幾樣野無得快..最緊要齊

你應該係擰頭望盲區個身令到右手都郁, 試下左手定住個軚再做擰頭會唔會好D
銀城線轉唔切3線咪過左路口先過埋淨低果條線, 因為背脊有冇車衝緊上小瀝源路對你可唔可以一口氣cut曬3線有影響

我做法係第一個出口出就行外圈,其他行內圈wor,所有人都咁做的話,邊有需要cut線?
如果外線可以去埋第2個出口就真係要cut啦,新式迴旋處內圈可以直接出,咁外線行過第一個出口就有機會同出緊嘅內線撞

打風先考牌

係 新式過左第一個出口要cut線
以為你講舊式
第2個路口出新式路牌都俾你行外線
但自己小心

其實左線去第二個路口，一入圈要「cut」嗰條線唔係畀啱啱入圈嘅車睇，而係畀已經喺圈入面嘅車睇，通常入圈之前地面都有箭嘴，寫住左線可以轉左去第一個出口或者直去第二個出口，右線就只可以直去第二個或之後嘅出口

其實運吉署將所有迴旋處轉晒做第一個出口行外線,其他行內線咪最安全

新式就係咁既原理
不過唔係個個識揸車先有牌
迴旋處逆行都唔係新鮮事

但係依家外線都可以去第2個出口

油塘迴旋處前
星期五開始有多一盞交通燈

我今日pass左，之前阿sir都話過我有呢一個問題，佢同我講命仔得壹條，你記住一路擰頭一路扭軚係會死人，就會改到咁我喺屋企有好戇鳩咁做練習，訓練肌肉記憶，要個視線擰返係正面先可以郁對手
希望幫到你巴打

雖然好似好on9，但係我師父之前都有叫我係屋企練習下，揸住舊嘢當軚盤，之後做望鏡望盲點

但係我記得筆試嗰陣填左考自私 係咪都可以照報棍van

未排路試可能得，排左路試無得搞，因為兩條隊

我早排肥左想抽快期但係應該抽唔到 反正都要再排過所以想轉棍

未排路試可能得，排左路試無得搞，因為兩條隊
不過正如我講，2號其實只係當你考新牌，不過因為筆試係所有牌共通所以唔使再考咁解

同意，唔係學車時間就無論高速定市區都唔揸得車

又係聽日13號考?

你中左白鴿籠就會叫車主交名，如果影到車身有 P 而交名嘅司機又真係 P，個罰則係當限速70做基準嚟計

van轉私唔係要再報？

冇啦 筆試前d職員都會提你考完冇得轉車種
但報左棍van 可以帶自van去考囉

佢意思係話最初報筆試填自私，路試肥左，想趁呢個機會轉棍van
所以我至答無論筆試填咩車，肥左路試之後再轉車種係無所謂

佢應該係棍van只係pass左乙部，然後補考排自私丙部

原來係咁

係呀就係咁 如果自私排尾期既話又要比錢要路票同續學牌 咁不如索性轉埋棍好似抵玩d

不嬲都係棍van最抵玩，仲要可以揸油渣SUV，因為香港油渣車一定要當貨車出牌，無2號牌唔使諗

屌，星期五考

燈位停有幾難
整路先麻煩

嗰個位可能頂死後面啲車，之前我練咗好耐先夠膽大啖油衝上去等啲街坊唔好亂衝出嚟

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午7時，熱帶風暴浪卡集結在香港以南約470公里，即在北緯18.1度，東經114.9度附近，預料向西或西北偏西移動，時速約22公里，大致移向海南島一帶，並逐漸增強。

過去數小時，本港離岸海域及高地間中吹強風，浪卡的外圍雨帶亦逐漸靠近廣東沿岸。按照現時預測路徑，浪卡會在今晚至明早最接近香港，在本港以南約500公里內掠過，再加上與一股東北季候風的共同影響，預料本港風勢會在晚間逐漸增強。天文台會視乎本地風力情況，在明早（10月13日）日出前考慮改發八號烈風或暴風信號。市民明早外出前請留意最新天氣報告。

唔好停考啊

如天文台懸掛 8 號或以上風球，或發出黑色暴雨警告訊號，所有類別的駕駛考試（包括筆試
及路試）將改期。
若該等訊號於上午 7 時仍然生效，所有定於當日下午 1 時前舉行的駕駛考試將會取消；若該
等訊號於上午 11 時 30 分仍然生效，當日下午的所有考試亦會取消。考生無需親往考試中心
報到，本署會主動通知新編定的考期。
如黑色暴雨警告訊號是於辦公時間內（即上午 8 時 30 分至下午 4 時 30 分）發出，則所有駕
駛考試將會暫時停止。如黑色暴雨警告訊號於辦公時間內除下，運輸署會因應路面情況逐步
回復進行所有駕駛考試（不適用於電單車駕駛考試）。
有關電單車路試，在天文台懸掛 8 號或以上風球，或發出黑色/紅色/黃色暴雨警告訊號後，即
使該等訊號於當日稍後時間除下，考生若受天氣影響而未能親往考試中心報到，本署亦會主
動通知新編定的考期。
若考試被取消的考生在原定考期後 2 星期內仍未收到新考期通知，請致電 2771 7723 與本署職
員聯絡。 聽朝先掛/未除8號都會停,又要排過了

下晝先考，第一次想個風快啲走

聽日仲有一堂新觀駕
後日就考
如果聽日個堂取消左，後日就考，佢都補唔切堂俾我
係咪硬食

屌 我聽朝考 唉

你係肥完之後重新申請，直接申請考輕型貨車合併試囉
筆試成績終身有效嘛，pass 過咪得囉

聽朝基本上掛硬，除非個風突然間弱咗好多

想問肥左丙部私家車如果排慢期會唔會考返同一條路？
同埋有冇ching 幫人排快期
今個月頭肥左石蔭

唔一定，都係照抽

今日下午時段係跑馬地 1 take pass左

多謝哂今日讓我既車，平時學車個陣，啲車都係唔讓又多死車。今日考個陣，又順利啵。我開始信，考車真係講運氣。

利申 : 自動波私家車

但係咁諗
你自私肥咗
點解會覺得會搞得掂棍van

其實睇衰咩嘅
如果只係小問題，直接學埋棍都未嘗不可

取消埋個考試咪得
學院改堂或加堂最煩就呢樣

真，運氣好重要！今日Van仔的士都好禮讓，河畔上午綠裙考絲多謝咁多位大佬

我今日考迦密村街，都有架7人私家車讓我，佢一轉入黎見到我，就停係一旁讓我，真係好感激佢，咪一定困獸鬥，最後成功1 take pass

不嬲d人都唔理學牌 又唔會點
但你考車就多數都會讓

8號合格 想知最快幾時攞到P牌

唔打風的話聽日應該攞得

係唔係條隊要排好耐？

睇你去邊度搞

長沙灣呢？

長沙灣同金鐘出名長龍囉

唔該哂巴打

今日pass左，最快可以幾時申請到p牌？

師傅話我技術ok (自己都覺得係 自動波真係幾易) 係自己考嗰陣衰心急 想快d考完 點知就衰左

自私有咩技術可言
衰咩先 學棍頭幾堂可能會令你自信消失

自私識點操右腳同兩隻手都夠

有無巴絲可以講下北區去機場停機坪既路
我只係知大欖之後青馬 大嶼山邊個出口出

你要入禁區？

啲人成日影相果到 唔係禁區

所以咪話易 揸揸下都揸到悶 想快d揸完收工
衰出大路有車上緊黎冇睇清楚 我抵死

之前學緊其實都心郁郁想玩棍 睇片好似幾得意咁 當然都知揸落就係第二件事

機場維修區，臨入赤鱲角出公路再轉入赤鱲角南路

Thanks巴打

BTW屯赤隧道今年通車，通車後可以行新田公路落屯門入赤鱲角

今日出咗成績，閪到震，再次告戒大家千祈咪貪平報鏗鏘，啲師傅垃圾到極點，話就話45min 一節但現實係半個鐘多少少就玩完，仲有一開始問唔補鐘，唔補就只會Hea鳩你，簡單到掉頭泊位我都要自己上網學，出街唔望鏡唔拉手制都可以由9我，所有路面細節全部要自己上網睇返，如果有人跟TY6010姓王嘅我真係祝你好運

果道無得泊車 好快比人趕走

唔係掛 啲人唔係泊入啲草到？

早幾日上第一堂棍Van
李賤後生師傅又無呃鐘喎
死路玩直線+調頭
最後叫我揸返去
今日聽同事講第一堂通常師傅揸返去唔通我揸得唔錯

好多巡邏車經過趕㗎

我打算夜晚十點呢啲時間去都多？
係既真係屌死佢

長期有架巡邏車兜圈/落保安巡 你一停就會屌鳩你

唔上得草cls 你最多泊haeco嗰邊個石地

想睇下飛機都咁難

我係你就泊東涌 搭s52入去

好既 唔該師兄
東涌係咪泊街就得？

泊入富東啦

好既 唔該師兄
打算星期六試下

唔搶啦，我仲唸緊搵街車師傅定香港駕駛學院補考

街師傅

想問下ching 10號（星期六）合格，星期三會唔會拎到p

問之前可唔可以睇咗 #1 同 #2 先呀？問都算啦，一個問完下一個又跟住問，追 post 仲快過等人答啦吓話

預料八號烈風或暴風信號會在今日日間大部份時間維持。

屌你天文台呢個風都八號乜料啊

屌柒天文台啦 ,平時打風勁大風就紅雨3號波,今日乜都無就8號,搞到又要改期,又要再約C FU,再上過

運輸署快期又放少番，搵左我抽既巴打要再等下

呢排3點幾4點 天光道多唔多死車

搵街師傅喇
話時話 永孝街泊位 地下係唔係冇LGV?

有LGV

加油巴打
搵街師傅重新學過喇
印象中永孝街條路線長到pk 附近有貨倉又多死車同大貨車

死車就唔多
不過學生哥亂過馬路就真

想問下咁多位巴打，其實有咩時候要望咩鏡
係咪開停，轉波前後都有望曬左中右，轉彎爬頭過線就淨係望要扭個邊，定係望埋會好d

轉波點解要望

高轉低費事後面架車太貼？
其實我都唔知，總之4至5秒望下左右

我覺得落狗屎少左行人易考啲

拎到

有無巴打去過圓方 係咪好難去

幾時先汁到貨丙快期.....

11月尾 幾時學番好 學左9堂停到依家
驚學完又改期

係囉 想快啲考

睇番幾年前既post，TY6010係網上好出名架喇喎

叻啦叻啦

如果琴日取消咗考試，通常幾時先再考
係咪又要等半年

今日pass筆試，下年三月廿一日考永孝街

應該唔駛掛 可能攝番十一月快期
好慘唔中肺炎中打風仲要10月先黎打風

3月9號考9點天光道有冇巴打可以比下建議

今日下午考油塘
尋日last一堂cancell左
駕院安排到今朝補堂

Good luck

利申：星期五考

好彩星期一考合格左棍van
之前肥東院道反而樂活道掂左
不過真係冇諗過佢會考樂活道
一出路口叫我轉左再轉左真係嚇咗一嚇
仲諗住考之前老定睇哂東院道既死車

Good luck!

頭先考油塘四山街 14個細tick照pass

有冇師傅介紹
21號考九龍塘

冇大剔話之你30個細剔都合格

上個post有位巴打過10幾個細都肥左
唔知依家點

臨急臨忙好難搵喎

佢成張黃表得一個大剔都肥啦，關咩事

佢話自己冇大 全部細

有大剔就肥硬架啦 細剔點都唔會肥
如果佢要肥你 求其剔一格都得
唔會比三十幾個剔

我係本身個師傅冇期比我
想操多d

咁佢唔當場問考官？

仲要記得係同一個考官

佢之後上左黎問 唔知最後點
咁岩有人講先記得佢

諗起一樣野，考師父牌的確最多只可以七個細剔，佢個時係咪考師父牌

佢考車牌 應該係岩岩係上1定2個post

咁就唔係師父牌啦，上次有師父牌考係幾年前的事

今日澤安 2 take pass
想問吓係咪七個工作天去運輸署可以吸牌

日經again

#1都唔識睇？

今年有

我知

#2 頭就係啦喎

如果n波拉左手制 仲洗唔洗踩break?

NO

thanks

8號pass 左 岩岩沙田拎左P
排左5分鐘左右 勁快

今日拎到

我上次去唔洗排隊

駕院油塘一剔pass
合格左仲要俾師父sell 有牌既course帶你行公路入隧道過迴旋處
六堂1980過左今日就無

你係咪視力有啲問題 唔係好適合揸車喎

今日pass左(14號)，16號去運吉署排會唔會拎到p？

抵喎
有車河遊 有錢收
想買12堂

#2 Q9

你係咪視力有啲問題 識唔識繁體字

聽日考忠義街，琴日打風冇得學，得聽朝考試前練，驚驚地

驚=肥
所以唔好緊張

仲有冇咩要注意，今日睇左成個下晝youtube 啲人點揸

忠義我幫唔到你 有無其他巴考忠義
幫幫你

主要都淆迦密村街同冇位轉3波

忠義街朝早點練呀
有人出cheat呀

點都要有位轉3波比個官睇
最少3-4次啦 如果唔係使用波段不當

九龍塘揸揸佢lor

屌 打風考唔成，係咪要排到下年？

條路應該點都少過學車果陣好多既，希望到時可以放膽比油

運輸署做既連登仔
搵人聽朝留意下有冇學神渣忠義街

聽日考元朗學神們有無咩要留意

等佢打比你啦 十二月至出年二月啦

咁撚遲，有無得再抽快期？剷上運輸署屌佢會唔會快d

見到話3個工作天可以攞到p牌
咁我星期一pass左，
咁聽日會唔會攞到？
但星期二個日又打風，唔知當唔當1日

黎緊自私丙部考培正，係咪通常都會考第一條線？ 同埋想問吓有咩要注意

仲慘過肺炎改期
得一日打的都中

想問超越死車如果成排既話
係一開始打完燈超越就熄得/自動熄
定
成排死車都要hold住

另外
徵求好師傅19號棍van補鐘
師傅冇期 但20號考天光道

我同個fd都考公主道果條

有無貼士可以分享下？

今日真係好彩
本來嘉榮街一出叫我轉右再轉右
但係出到嚟見到排晒隊考官就話轉左入四山街
我本來最驚就係停車線轉右等極都出唔到再被後面啲大貨車呠，仲有個死人黃格

去到四山街都係多死車，見到對面無車我cut去騎線，係我被左右兩邊車夾住時，突然右邊啲工廠有車向後倒出嚟唯有停車
不過佢地之後有讓條路我行

沿返四山街落斜都係超多死車，對頭又有車上斜
真係每次都做足打燈望鏡擰頭
對面有車就讓人
就算貌似夠位過都照做多次protocol 俾考官睇
我落斜咁短路都彈出彈入左四五次
七個細tick pass

利申: 只係自動波私家車考前勁緊張，一聽到四山街就放鬆晒，最唔熟既迴旋處都勁靚咁cut到出去

公主道果條係指第一個路口轉左斜落？

好詳細，唔該巴打

星期五去穩陣啲，打風應該無開工

4點考培正 窩打老道線大唔大機會考 呢條路應該開始多車

最後如何？ 咩時間呀？

1 take 0930

恭喜晒你 有無貼士？

快期好難搶

我都係3月9號9點考 但我係永孝街

Ok, 唔該晒

可以同你講塞到仆街
就算考官本身想考見到咁塞都會叫你轉左

我之前睇youtube片
個師傅嗰時3點幾都已經好塞 等咗勁耐

姐係睇少一條線都得

莫巴 之前肺炎延期變左下星期2 考培正道2點 應該暢順交通 我淨係考丙嘛 師父連文福都唔洗入嘅機會好大點睇

等你好消息

KF686113巴打喺唔喺到
我幫你搶到但係冇左你TG

樓主可摸耳pin this

都唔排除有考官唔介意慢慢塞

成排一路打燈，夠位就打燈返原本條線個位

我個cfu停車開車都無叫望鏡，屌佢

想知個protocol係點
聽日考，師傅話叫我擰頭要明顯d，其他冇乜問題。

其實澤安係咪一定考第一條路線

都大機會

正常考完條頸會痛

離死車幾個車位
望右鏡
打右燈
擰頭望右盲點
回頭望返前先扭軚
過死車時望左鏡確保距離
打左燈
過緊死車頭望擰頭左盲點，睇吓車頭有冇人有機會攝出黎
望左鏡確定過晒死車cut返入左
大致上係咁

師傅不嬲鳩屌唔駛理

有冇巴打知而家排重考尾期要點報
係咪都係得投遞箱？
重考可唔可以郵寄？
投遞同郵寄係咪一定要有支票？

仲未敢約番師傅 驚學完又改期 拖到月尾先約番 月頭學（11月尾考，前幾個月己學9堂）

等左咁耐，今日終於筆試

應該唔會肥掛

尾期同第一次報一樣
可以 walk in 十萬世啦

想問過緊死車途中 對面線架車仲照行過黎
呢個情況去到接近對面線車時係咪自己停定最安全

你cut過對面之前見到對面有車一定要停低

如果接近佢先停咁你考試就會比人dup break ，考試結束
所以係你過緊既時候，見到對面有車黎緊又唔停比你既話，你一定要踩break停，等佢過左先再行
如果佢讓你，咁就過埋佢，盡快入返線

有無人係抽到港島合拼快期㗎？
等到我好驚自己唔記得晒點揸呀diu

收到thanks

知唔知可唔可以郵寄？張td82 淨係話首次報考試唔可以寄
thanks 巴打

咁你排尾期咪唔係第一次報囉

咁平 之前1500蚊得兩個鐘

陣間14:50考元朗
唔想又係宏業東啊

澤安真係九成幾機會考大埔道線

巴打係咪都可以幫手搶期 ！
Tg: MM7811

我都係中大架

屌
考完成個月有多仲未搶到快期
好想揸車呀

溫得熟睇到啲題目就秒速答到
好撚易

黎緊11月尾考澤安，棍van, 有d緊張，一多車有d尷尬位（綠燈但前車起步慢，所以驚死火/就停車但又轉黃燈）呢d位好西，唉搞到好頹

屌忠義街細圈

好少考大圈

入都入唔到個網

Same 想快啲有得揸車 但等快期等到有啲佛系狀態

驚死火就練下極力子啦

而家自van一堂市價幾錢

肥左佬成年貴左咁多嘅

其實係轉左二波，前面紅燈又轉番綠，個下其實應該慢就拖一波，係之前反應唔夠所以西西地

我學緊560 個半鐘，好撚貴，但市價應該差唔多

而家好似要$300一堂

有無黃師傅推介考澤安道

巴打衰咗？

轉彎位置不正確 即係衰咩我仲以為自己表現都幾好

係咪轉彎過咗隔離線呀

walkin好過啦,即時幫你搞,寄信有排等

我轉彎個時應該入左線(個闊度都勉強夠放2格車) 但我見左線有死車(貨車同私家車)咪借小小右線 唔知係咪咁樣衰左

依個星期係咪冇放快期

咁應該係啦,你有做足扒頭就應該冇事

今朝中大莫雷拉抽到

好難抽

借右線果下冇做打燈扒頭， 咁就gg 啦

加油呀巴打

希望你唔會轉右
因為師傅話3點開始d的士會排曬隊入氣

有冇剔埋軚盤控制不當

屌 我原本八號波果日考筆試..

試過原本考官一開波叫我轉左行大埔道，點知係上面塞左幾分鐘車之後落去唔記要轉左，之後呀sir話”我叫轉左喎”，但個陣已經冇位俾我扭返左，我個心當堂涼左一截，心諗今次仆街了，之後打定輸數問呀sir我係咪已經收左皮，點知個呀sir話”冇咩既，咁咪當你考另一條路線囉”，之後竟然成功pass左勁撚好彩

考完筆試，比想像中深dd

d 人吹兩分鐘做完

又肥咗 要等7日後再抽快期
丙部快期係咪難抽過合併期？

咁應該係呢個位要即刻拎右線

Good Luck!

我記得我做卷連覆卷係五分鐘

行到去南昌街先轉返上去？

佢應該係一出試場橋口盞燈唔記得轉左

佢應該係一出試場橋口盞燈唔記得轉左，於是變成考兜石硤尾一圈個條線

中呀

大約係點
玩慣學院筆試app 下個月去考

其實澤安三條都冇咩難道
如果考得早 入大埔道 合格9成咁濟
一朝早都會有人補鐘 跟佢行

下就2點半多唔多學神，黎緊考呢個時段

我果時做左十分鐘連覆卷

考港島可唔可以出試場扮轉錯右考東院道

應該唔多
通常朝早考朝早補鐘先多
晏晝經過都少見

撳電腦
冇得即場覆卷 一係pass一係fail

我個時真係2分鐘做完

考成點

兩分鐘唔覆卷難D難喎

好多死車啊

咁幾時再考？

打左電話去問 佢話等收信通知wor

可能換左藍書，改深左啲題目？
我上年都係用4分鐘就做完

可能我好彩，啲題目易到冇覆卷，兩三分鐘走人

屌 考第三次肥咗
番入學校有條友行馬路
個官話我避佢冇擰頭
一個大剔肥咗

依家好撚頹
已經唔撚想考車了

一定啦 個個都係肥丙
btw肥幾多次

第4次就會得
唔好比次數嚇怕
利申4次pass

身邊識嘅個個都一次兩次
最多都係三次
唉屌 又跌6千

我當初考都好怕
心諗都第4次
但大把人10次8次
唔好因為肥3次就冇自信
考唔到只係因為你唔識考
未必係你能力問題

同意呀，我有個同事考第四次，頭兩次棍van，第三次自van都肥，第四次終於合格
依家變咗專家，喺度話人自van一take pass好濕碎添

放鬆啲，下次一定得

考左總有好處
不過如果冇乜$ 就儲下先了

幾年前學棍波van考過元朗同天光道
肥咗兩次之後就冇再學

近排又走去學返車 但轉咗學自動波
結果乙合格 丙肥咗

其實覺得自己唔係好適合揸車 唔想再學
但係屋企人勁想我攞到車牌
叫我快快趣考第四次
唯有頂硬上

我老人家手腳慢，做左十分鐘

好在都pass

有無人近排拎過沙駕快期？師傅同我講去到下年二月

屌 我又係考第三次肥咗
過黃格嗰陣時 有條裝修佬無啦啦行過嚟黃格
個官話我避佢避得唔夠 但係佢當時又冇踩腳掣
最尾出成績 大剔駕駛主任採取行動
佢都冇踩到腳掣

屋企有車就點都要考到啦

就係因為屋企有車
所以屋企人先一路迫我去學車
我話唔想學 出去搭交通工具都好方便
然後佢哋至少一個禮拜一次咁叫我去學車

俾佢哋哦咗幾年
我終於頂唔順再去學返車
但認真 我真係覺得我燒緊佢哋啲銀紙
今次考牌又肥咗 成個人好心虛

唔睇唔知 原來好多人都考超過幾次
仲諗住個個都1-2take pass

同自私一樣

要過多40日先考新期
希望頂到唔駛兩次改期

其實有時考車係太緊張先會肥
當隔離個考官係平時師傅

你睇左d咩？

係咪如果佢開始gut個頭出黎都係停咗先

其實有時 _ _ 係太緊張先會肥
當隔離個_ _係平時_ _

你將佢套落人生其他事情都講得通

45分鐘要$260至$300 貴到抽筋
一肥就好肉赤

唔肯定就停咗先會好啲，確保安全先開車

我覺得我考到第4次都唔得就會放棄

想第時去外國先考易考d

same
唔想考 但屋企壓力

我嗰陣都係幾分鐘攪掂
fyi 我依家操的士筆試， 50題交通題，連埋其他部份都只係10分鐘內嘅事

同埋堆死車係咪一路打住燈過就得，洗唔洗係咁逐架車擰頭
我係如果佢隔兩架車位就擰頭再擰第二邊，總之有窿停就會停

應該啲呀Sir睇得出你係有心定無意路線呢啲嘢都係跟足指示好啲

而家好怯

喺迦密村街死咗？
Btw巴打你細圈邊個位上3波

係，一路打燈過，唔洗逐架擰

其實都唔洗一路打燈,第一架之前要轉線當然要打,中間唔係隔好多車位要縮返入去的話都唔洗keep住擰

聽日澤安9點多唔多車

李健大巴師傅正仆街

個個都諗考易個條容易合格D
D考官又唔係傻
易 難鬆手度都唔同
你估一take pass合格率得3成點黎
利申 樂活道

佢哋同我講
有啲人考十次都係咁考個牌返嚟
唔緊要啦 你再考咪得囉

我真係覺得自己成個罪人咁
罪惡感即刻湧曬上嚟

我知道佢哋想我考車牌係為我好
但係有時真係寧願佢哋話我係廢柴
鬧我考極都考唔到 唔好嘥錢再考

唔好太緊張，當考官係師傅，好似平時咁做

考幾次分別不合格D咩

一黎掉錢落海
二黎考親車個人都好大壓力（仲要人地介紹個師傅點知係會鬧人屌到人無信心）
加埋已經比人改左次期（諗住11月頭先學番希望11月尾考到）
我都係諗住考幾次唔得就算 幾年前我棍波又係學唔掂，但我未考就退錢放棄左，因為個師傅剩係同我去一次個考場

主要係驚停車場d車會標出嚟同埋會四車並排 我會避免四車並排但係唔知會唔會塞住後面

btw街場有冇咩場係有四車並排問題，我考駕院

其實一take pass根本無三成囉
考合併唔一定係第一次考

我粗略估算過其實一take pass應該得一成幾

澤安，白田村巴士總站成條街都係死車

第一次係讓路處見到好遠有架的士嚟緊
我見的士咁遠咪照出 跟住俾人踩腳掣
泊S位又泊出界

第二次已經唔記得佢當時係剔我乜嘢
總之就係肥咗
淨係記得當時架車中途死火
跟住撻咗幾次都撻唔著
泊L位太貼近後面(當時我想連車頭都要入埋格入面 ）主任踩腳掣
考完呢次之後完全唔想揸棍波
跟住就放棄再學

今次係駕駛速度太慢所以大剔
泊位冇on9走去做多餘嘢 就pass咗

唔知第四次會衰乜呢

駕駛速度太慢所以大剔
巴打好少可聽到有人會咁

問題係樂活道和其他三條難度差太遠

我正正就係肥東院道
響樂活道pass
東院道睇人
特別過左丹麥餅店個巴士站成日有人行路邊
樂活道就睇車好彩就會有司機讓你

你東院道肥咩？

而家walk in 係咪都未開番？淨係可以投遞？

sor睇錯，你係話四架車平排，自膠

師傅見到我張黃紙
第一句就係你做乜揸得咁慢

平時佢話我揸得太快 咁我考試咪揸慢啲
點知就大剔咗
36.未能調整車速以適應交通情況

我問師傅唔可以係我開太快所以先大剔36.？
佢話開得太快係會大剔35.超過速度限制

樂活道大膽D
師傅叫上斜路條大直路先上3波
我一出考試轉左見無車即上3波 嚇到考官隻腳即放係brake
不過到山頂前落咗2波仲chok左一野

多數自動波先肥呢樣

姐係類似咁，係咪應該得一架車可以行中間，如果我係呢個view 就要係lee字位等

我試過

你山頂盞燈紅定綠先？
果盞燈紅燈定綠燈好大影響

冇錯 我今次係考自動波
學棍波搞唔掂 唯有轉去學自動波

未到盞燈位
一出試場就轉左出黎
仲係南球會條路
條路中間凸上黎 中間先多死車
一出讓線就轉2波再上3波

咁你下次應該合格
當你知衰咩後

路面暢順但你龜速咁行
咪頂死後面d車

咪就係巴士站個位有條師奶衝出路邊行
就比啊蛇落break
Btw果日我考樂活道成程路冇上過三波
多車有多車好慢慢跟住行
上樂活道一波行到尾
我到落山落到差唔多中間個燈位先記得上返二波
不過行緊時好驚果個燈位會無啦啦轉燈

我考中午撞正放學時段 路面好多車
一路都行下停下 可以開幾快

多車有多車好慢慢跟住行？

我就係撞正多車慢慢跟住行
俾人大剔太慢所以肥咗
唔明阿蛇要我點樣快

係咪停車要打左燈

應該開返啦下話?

打左燈望鏡盲點靠左

8號風球被改期有無人試過？今日打電話去耍9我，話起碼等一個月，屌佢老母臭閪狗閪天文台！剷上運輸署會唔會即刻有考期比？定可以再抽快期？

等吓啦
有快期俾你考
應該3個月內考
唔洗抽快期 佢都係安排快期俾你

今日考澤安，肥咗路試 好彩乙部pass 咗
但我學牌就快過期，請問有無巴絲知道係咪要續咗學牌先可以重新抽快期/排期考路試？

可以唔使續住，再學先續

我想佢唔開番冇時間排

大家係咪都有俾試場服務費?
肥咗之後有個阿姐走嚟同我講 試場服務費30蚊
我諗緊呢個收費咩嚟點解要俾
師傅就喺一邊同阿姐一唱一和夾我俾
我直接話冇帶cash(我淨係帶咗租車錢)
然後個師傅幫我俾住先 要我下堂俾返佢

我返屋企上網一search
見到租車正常包埋服務費 應該係師傅自己俾?
其實我肥咗之後有D想轉師傅 咁我應該點俾返服務費呢個師傅
同大家轉師傅會唔會通知本身跟嘅師傅

唔俾又如何?

我都想知唔俾又如何
我話冇帶cash 個師傅係都要幫(?)我俾住先
要下次上堂俾返佢

駕院無呢啲嘢

你講完我先google
應該係陀地

無錯，呢D係駕駛導師公會D陀地黎

我第一次考駕院都唔知有呢啲嘢
第二次跟街師傅佢好似自己搞掂曬 所以我冇印象要收咩服務費
今次個阿姐直接開口同我收
而家google完先發現服務費應該係同師傅收
佢兩個擺明夾我俾
我而家諗緊使唔使"俾返"服務費師傅
如果我真係換師傅 我應該點俾佢

呢個師傅有時會揸架棍波嚟上車地點(我學自動波 )
由佢車我返試場再換車 之後我先開始學
咁就冇咗1x分鐘 但落堂又成日早5-8分鐘到上車地點

我之前驚考試前換師傅 第二架車會揸唔慣
而家橫掂都肥咗所以想換師傅
但有D驚越換越衰 十五十六咁

我師傅冇叫過我比呢舊錢喎

重考多去窩打老道，果到快同唔洗上文福道就返市場

唔該你呀

屌那星未試過入到個網

我都係沙田駕駛學院 ，如果failed，可以搵其他人排快考嘛？

做乜鳩

輕鬆 有死車都係一排過

介唔介意講下衰咩

可以，不過就變左考街

有個位過完死車轉返入左邊線時，考官話太接近死物踩停咗我

轉返左上斜果時？？

No. 大埔道過咗老人院，喺白田街燈位前鈄cut 入去嗰度

果個位好唔抵
通常都踩住線轉返入去
on9 成撚日都有架車係度
次次係燈位過得1,2架車就轉紅燈

唔應佢機咪得， 或者話唔學住咪得， 佢對你唔係好， 就唔駛同佢太講感情啦

呢$30本來根本就唔應該俾， 個呀姐又冇幫你做過啲乜

3次終於pass

叫得你 walk in 即係開翻啦，唔知答咗幾多次啦

我估佢想話抽快期合併易過丙部

乜嘢叫考街？

#1

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你，分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

原來係咁 唔好意思我以為佢想串我

P牌仔養車一問
有冇邊間換偈油抵玩？

自私慢期排到幾時
其實自己抽快期係咪mission impossible

上星期肥左棍VAN 路試, 而家想排快期都冇人肯接生意, 想問下有冇人近排有排過快期???
可唔可以推薦比小弟...

好似係另一條隊?

丙部個個都成手柯打，梗係無人肯接……

仆街運輸處 考個車都排咁耐...
而家想排快期都冇...

白粉有報過唔俾link
2016年7月27日 (三)
探射燈：學神考牌被屈「睇場費」

考完路試要向「試場場務員」繳交「服務費」？本報記者追查發現，由教車師傅組成的不同駕駛教師公會，會安排「試場場務員」在運輸署各駕駛考試中心，為考生提供「掛牌及截車」服務，惟部分「場務員」竟然收取每位四十元的「試場服務費」，無論考生合格與否，均無一幸免。有「場務員」為收足「服務費」，不惜兩度向考生索錢。記者昨日與「場務員」查詢期間，有人卻發難推跌記者，導致記者受傷及器材損毀。運輸署發言人表示，過去三年共收到六宗相關投訴，表示會加強管理確保考試免受干擾。

「你真係叻仔！」日前一名在天光道駕駛考試中心通過路試的考生甫落車，一名身穿反光衣的「試場場務員」迅即向他走近並美言數句，未幾該名考生從褲袋中掏出四十元給「場務員」，對方將紙幣放進斜孭袋後，便走開繼續工作。

場務員駐守 位位＄40
除了天光道外，運輸署多個駕駛考試中心，都不難看到有身穿反光衣的「場務員」在考試場地打點，他們多為中年女士，在場為考試車輛掛上「考試牌」，當考試車輛準備駛出路口考路試時，她們會伸手阻擋其他車輛，讓考試車輛駛出。

不過，原來該筆四十元的費用並非隨心打賞。當日記者直擊，另一考生在上址參加泊車考試時，已明顯過界，「肥佬」機會頗高，惟該考生回程後，有「場務員」即走近，該名考生的教車師傅即遞上一百元紙幣給「場務員」，對方收取後，再找回六十元予教車師傅，並在筆記簿上作記錄。

據了解，這班在駕駛考試中心為場地打點的「場務員」，並不是運輸署職員，他們隸屬不同駕駛教師公會，由公會安排到考試中心，為考生提供「掛牌及截車服務」。而在跑馬地掃桿埔駕駛考試中心亦有類似情況，該場地除了考試車輛外，亦有不少「學神」駕車等候練習泊位。現場有三名「場務員」在場維持交通，包括疏導車輛及指揮考試車輛駛出等。

每試場月收可達萬六元
當時一名考生順利通過考試後，已即時向「場務員」遞上二十元作為打賞，豈料他離開試場之際，卻被「場務員」截停，指考生所付的費用不足夠，要多付二十元，作為管理場地及公會收費等，該考生猶豫片刻，不情願地再付二十元予該「場務員」。記者估計，以每日約有二十人在各考試中心考路試，「場務員」每次收費四十元，每周工作五天計算，每個試場每月收取的「服務費」可達一萬六千元。

九龍汽車駕駛教師公會會長邱光指，其公會並無派人在場向考生收錢，直言考試時一般會付上一千六百元的租車費，當中二十至三十元為場地服務費，故此不用額外付費，「佢哋咁樣收錢已經犯法，租車費已經包咗服務費！」

有公會認收錢 拒說用途
記者昨日向天光道駕駛考試中心一名「場務員」表明身份，了解為何要額外向考生收取費用，她指屬時薪受僱，收取的費用會交予聘用她的公會。記者致電相關公會，有職員指會派駐「場務員」到跑馬地掃桿埔駕駛考試中心並收取費用，惟拒絕透露收費的用處。

運輸署發言人指，過去三年共收到六宗有關不滿遭索取費用的投訴，根據《道路交通（駕駛執照）規例》，參加駕駛考試的考生，除了駕駛考試表格及學習駕駛執照的費用外，毋須支付任何其他費用，如考生在考試中心範圍內遇到有人索取任何費用，可向中心主任求助，若於試場以外公眾地方，則可向警方求助。署方安排職員或保安人員加強管轄範圍內的巡查，確保駕駛考試不會受到干擾。
直擊「場務員」收錢實況
在天光道駕駛考試中心，有教車師傅遞一張百元紙幣給「場務員」。

向教車師傅找贖後，「場務員」拿着錢離開車輛。

「場務員」在筆記簿上記錄所收取費用。

掃桿埔
「場務員」（左）向合格的考生兩度索取服務費，並向他們解釋收費的原因。

「場務員」舉起手指揮交通。

天光道
身穿反光衣的「場務員」在路口為考試車輛攔車。

「場務員」聲稱以時薪受僱於公會，並非自行收取服務費。

參加考試的車輛，需要在車頭掛上「駕駛考試」的鐵牌。

1月20考天光道下星期學始學會唔會太快
聽朋友話通常上10次孖堂搞掂

如果你只係第一次考， 10堂孖堂即900分鐘， 15個小時， 你仲要練泊車， 斜路掉頭，一般人黎講應該未必好足夠。 太少時間去「巧遇」 唔同的路面情況了

如果只係補考路試， 咁10堂孖堂就好足夠

For 大家reference
快期van丙呢六日運輸署都係放0-1日期，多數0日，我地盡左力，要等運輸署放

幫朋友問 宜家呢刻排快期幾耐到

我師傅叫我拎100 心諗做乜鳩
原來係比阿姐本身想比20蚊算
不過1takepass就由佢 垃圾師傅黎 考果日出門出包左封利是仔
但我最後冇比佢

想問天光道棍van 重考丙部

背靠壟道路線係咪唔會係鄧鏡波個位轉左

上網睇有但師傅冇轉到

28號 16:00考忠義街好撚緊張，呢家有時仲俾呀sir話轉灣位置唔好

我抽到23號油塘
但到今日都未渣過一次
個師傅d期得下星期
所以基本上下星期日日都會渣車
幾日速成希望追到進度

我10月20棍van
得10個孖堂
等仆街

我學到第十一堂呀
速成有速成好 有技術又夠定都pass到嘅 加油

咁都係快d開始學先

學成點我自動波應該好d

中午考大圈pass左
師傅話考我個阿sir 係好人

我pass左之後用左100蚊同呀姐買p牌

淨丙係靠背壟轉完一個圈會直接番試場唔會上山

第一堂就叫我做斜路起步同窄路調頭

唔該曬
我自己連個網都load唔到

你自動波？棍波無可能咁玩

棍既話架車應該溜後到炒

今日上左去屌佢黎，都係叫我等

唔係 今日排左了

好撚多廢老尻行

石蔭pass 了

感謝路面d司機忍讓

希望今日接著我考忠義街嘅巴打輕鬆pass

考前師傅兜我個轉迦密村街多到仆街,
不過考完之後出黎咁岩有狗清左條街就冇咁多
同埋出試場冇耐個T字路口唔會等到冇車既時候,等左一陣個考官叫我出

我應該會嚇到口都震埋

都唔係好驚嚇既，考官有時都會叫過死車

冇事嘅，當借啲意唔上三波囉

最好塞車添，望定冇人先開車

其實自己抽快期係咪無可能成功

反而有啲鬆左淡氣
因為睇極都仲有車 我驚出唔到
不過俾佢細剔左我判斷力弱

真係好睇情況
唔通真係等到冇車先轉咩
有時等得太耐真係要自己搵位轉

今日pass，想問點計3定4日攞P，定係真係要等足7個工作天

可唔可以擘大隻眼睇清楚#1 #2先問
你視力有問題唔好適合揸車

考大圈姐係塞個P牌落你袋

千萬不要去搵李健

就算抽到快期都未必有師傅接
因為正常師傅都爆曬鐘
如果而家好得閒果d應該伏到仆街

搵人代抽快期 價錢再議
意留TG

如果好or正常師傅都唔接新學生
肯接嘅都係伏嘅話
我想轉師傅即係好可能會越轉越衰

假設你跟著一個好師傅
你都會捉實佢練
臨考前叫佢加鐘乜乜乜啦
咁佢仲邊有時間接其他學生

假設你跟著一個大伏
你自然想cut佢鐘
盡早同佢砍攬
咁佢咪大把時間接下一手學生

市場上咪得d大伏流通緊
呢個現象經濟學上叫劣幣驅逐良幣

其實我而家呢個師傅都係連登巴打介紹
所以就冇特別去周圍搵評價
結果肥咗之後先上網search下個名
原來高登連登都有負評

你不如學完3堂就走人
唔係到時好似我咁
好快要考試 但係揸慣呢個師傅部車
想轉都轉唔到 雖然我最尾都肥咗

留名跟隊

想問聲棍van上斜停車點樣先唔chok
我成日驚溜後都大腳brake 之後chok一chok

可唔可以講下左，後腳點配合

左右腳

考緊個陣同你講？

係
果陣我仲未行

我師傅教收哂油架車慢緊就落極力子
之後就印住個break,車就停先慢慢壓深個brake

係棍，個師傅係咪想做我

佢叫我直接俾淡油唔洗驚，佢會幫我踩break

抽到22號油塘
有咩位要注意

第三次重考忠義pass
考官叫我行大圈
考官一生平安
最後考完對我講：考完要做啲咩啊？
我熄埋匙
佢：無錯喇

3take先 pass
今次遇到好官
好有禮貌 無壓力感比你

棍van
跟1 take easy李sir學緊 有禮貌有耐性 可惜full到仆街 我11月尾考跑馬地 但今日先第一堂係九龍塘學點開車 諗緊好冇轉個期多啲嘅師傅但驚換咗個差嘅仲麻煩

Ty6010王桂林，我追擊左佢二年啦，呢條友真係痴撚線，專登整到你肥

我係連登都追擊左佢二年就係唔想再有師兄受害。我又係第一次揾佢，乜都唔講，攪到我肥晒。揾第二個師傅，佢話我其實好易教，有車感，提示左關鍵位就無乜問題。到而家揸左二年車，完全明白，就係有教車師傅專登想你肥。ty6010王桂林，我連打緊mhw都要停低來再提醒各位巴打。咪撚幫襯鏗鏘

咁又唔一定關堅將事
堅將係一個平台提供師傅
咁多師傅入面總會有好有唔好

呢樣真唔好著得太好

咁撚多人中呢條友，佢都仲係鏗鏘做，間公司都無問題。唔比壓力間公司，就只會有呢種人係度害人。

其實我覺得應該立例用大數據計教出嚟嘅學生總人數合格率低過50%好應該凍撚咗呢啲仆街師傅個教牌啦，根本就冇心教呃飯食

連極力子都未識踩，唔會死火咩？
學棍第一堂一定係學極力子，未識極力子唔好講其他

我覺得佢呃你鐘
第一堂一定係學揸軚極力子呢D最基本的野

所以有時駕院真係好啲
一黎快期會幫埋你拎
二黎唔要屈鳩你加鐘
利申 非打手 打手死全家

我想問係咪有巴打幫手搶快期

認同，佢地極其量只會等你合格之格說你報嗰個金牌路路通

就停晒就收少少brake唔關上唔上斜事

我個時就係唔上網做功課，諗住自已應該實無問題，跟邊個都一樣。但其實唔係考車好多細微位可以教好，令你容易應付其他更重要的野。二年來日日揸，加埋朋友有類似扑街師傅經驗。可以話你知，就係有教車師傅想專登要你肥。

呢條TY6010，見我有車感，所以趁機上堂訓教，看片。痴撚線。係好多野我都識，但細微位唔講，你問問題又唔撚答。閪到呢，我個時仲鬥氣諗住pass比佢看。結果係佢專登教撚錯你野，問你服未？

澤安2takepass 多謝友記師傅幫手擋車

弓喜！

棍van考跑馬地？

好想跟師傅練車呀
運吉幾撚時肯放快期呀

我係van丙啊頂

有無重考jj緊張到訓唔到？

好驚再肥

考邊條線 因為學牌有地方唔入得 我師傅無帶我練過 好驚路線2 有小巴又有的士 好驚好多死車

一 有快期都係學院學生考 睇師傅會唔會幫你搶
二 師傅唔會屈你加鐘 但你補考佢先有錢收

元朗駕院肥撚左
想轉考街場得唔得

可以

考的土站啊

Van波棍學神報到

其實唔使咁驚佢溜後，你試下下次上斜時輕腳俾住油上，上到一半踩盡極力子，架車差唔多停就慢慢踩腳掣停。
架車個衝力其實夠你慢慢踩停架車。

如果我原本港島考，快期轉搶九龍會唔會易啲和快啲搶到？

pass
多謝讓我既巴士司機同貨van

仆你個街的士狗影線硬cut入黎

兩樣都難但會快些少，雖然少啲客同你爭香港期但香港期再少放過九龍區

九龍快期係抽已經知邊到定係要俾完錢先知？

所有快期都係抽時揀區域，抽完比錢先知邊個考場

考工業村？

考元朗邨
明明一直揸都好順利
係入朗屏站之前條直路過右線
明明望完鏡望完盲區無車先過
過左條線之後有架私家車爆衝左上黎
跟住個考官同我講架私家車同我好近

咁就肥撚左

屌你老母
架私家車揸咁快做乜撚野

同樣死因 都唔知架私家車係咪專登

重考第3次pass忠義
多謝209考官比我行大圈
可能見我過OU死車(都幾多下)過得幾好
唔洗我再入細圈

我都係考元朗邨肥左，話我cut線冇望盲區，
但唔知佢肥我邊個位冇望，明明我次次cut線前都已經擰哂頭
巴打咁你唔諗住係元駕考多次？

我過左線先見到有架私家車係我後面
過之前望哂右鏡盲區
過線果陣我有踩油加速
咁都爆到上黎，佢果陣都開得好撚快下

正臭西
我梗係見到無車先過先架啦，唔通我望到有車先過咩

我考左兩次啦
本來今次係7月30考
我7月25、26號補左5堂 （成個補鐘package有7堂）
運輸署27號就話work from home

搞撚到我又要比錢補多4堂
比駕院屈左唔少錢，又拖得耐

今日導師係我考完果陣同我講話元朗好睇運氣
貨車多，死車多
佢叫我考慮下要唔要考街
唔一定要買補鐘，佢話我4條線都揸到熟哂，補鐘都補唔到運氣，不如轉場考

而家我仲研究緊，未比錢駕院補鐘

我學到唔想再學 delay完個期 洗多咗咁多冤枉錢已經好攰 緊張又無乜 諗住再肥就唔考住了 延一次期使多好多錢 浪費好多時間 睇化咗

撞正停考又真係唔好彩既
我都有諗過考街，不過又要重新學條新路線，
又要上多左堂，出去學又遠，
我懶，最後都報返駕院，排到出年6月

咁撚耐？
導師無幫你排快期咩？
我上次肥左導師有幫我排快期

我之前都係元朗村
入橋底最左線考官一直冇講靠右
搞到我一直左線好後先自己轉線過最右
中途諗緊佢仲未開口嘅

學牌補鐘 有無棍van cfu 介紹?

邊區先

沙田

好似有間公司叫學車易係附近，但係唔知得唔得我自己覺得朝早考就安全D，下晝考就祝你好運

我已經有期 沙駕學緊架啦 覺得唔夠堂 想出去補

sor 係學車駅 總之都係個類野，見唔少巴打都有講過，但係我唔太清楚，始終唔係沙田考。但係有朋友試過都ok 既

想睇下有無人介紹到私人cfu

第一次聽駕駛學院會叫人出去考

想問下澤安早9:30好唔好考

9月中van丙fail左 我個學牌11月中到期
我師傅話依嫁快期都唔知幾時抽到建議我排正常期 4月
係唔係應該老老實實咁排正常期算

俾我一定抽快期，續學牌5舊姐，快快手手搞掂佢好過

想補鐘，急 有冇推介

考到牌都係一技防身
考唔到都無咩野 心態好重要

希望11月尾唔駛二度delay
我學完9堂就停左 唔駛點蝕錢 但想快d考左佢 廢事煩咁耐

真心on9
架私家車自己走埋黎
係入個學神數

其實係咪多數入細圈
下個月考好淆底

改期真係好乞丐，日日都驚下次會又改期

我學牌都係11月完
好彩10月搞掂左慳返幾舊

好似7,8成都係細

有無ching係用學車王搵師傅有無邊啲好推介九龍學

果陣佢帶我去counter 報，
counter 個姐姐話排到下年6月問我要唔要，
我問啊sir有冇得搶快期，
佢話而家好難搶，
因為之前停考左咁耐，
又咁岩我考前幾日打8號，
佢話快期都會比左果批人先，
不過有就盡量幫我搶左先
咁我唯有等下啦

可能因為駕院而家排撚到下年6月
想我去排快期

又或者覺得我揸得太撚垃圾
教唔掂

可能因為駕院排期排撚到2046
所以就我導師叫我出街考
我考前1月到期

排到4月咁癲 我個時7月中開番即刻排正常期 10月頭就有得考

*考牌下年一月到期

11月仲好遠

但月頭都要學番

棍丙而家抽快期定排正常期好
學牌出年2月到期
7月中肥完到而家

有快期一定係快期，而家尾期要半年以上

快期+1
拖拖下你就會唔想考

11月先學啦

同自駕遊一樣
未出發先興奮，揸咗1，2日後就唔想揸

葵福路仲癲
細車大車一齊黎

私定van 棍定自

我當年都係報鏗鏘，個師傅廢老黎(RC XXXX)，最尾考2次先pass到

當年揀鏗鏘係因為負評少過李賤想問下宜家係咪調返轉

我個師傅次次都叫我調位俾佢揸

我知啊 但係快期好似勁full 之前個巴打話呢幾日都無空位出黎

棍van

諗住月尾約 11月頭學

幾時先抽到Van乙

尾期都唔係好耐姐

我都係上過一兩次
冇計 人地唔搏都理解

港島尾期就係
有冇巴打考過港島乙部？
個L位有冇marking
因為澤安個S位係冇marking
唔知港島有冇

我就要求低d
好師傅係可遇不可求
只要唔好跟岩個仆街師傅就已經心足

就算比你抽到快期
都未必有師傅接你
因為7,8月停學果批迫曬係而家考

想問下澤安早9:30好唔好考
想問下澤安早9:30好唔好考

唔好係咪唔考
同埋路況每日唔同
問黎都曬氣啦

L位有哂線好易睇

姐係港島 淨係乙部嗰個位
有marking?
即係佢唔係考試中心入面，平時都可以入去？

你響google map睇都睇到考試個位

就係港島先唔使煩
泊車調頭斜路係晒同一度

但係就咁睇個泊位好似冇人哋畫上去嗰啲線
同埋喺斜路掉頭
不過呢個位係平時禮拜日冇車考嗰陣可以偷雞入去？
諗諗佢先等我
始終澤安全部喺晒平地做

大把試場係斜路調頭
亦有大把試場係場內泊位無貓位

巴打
我想問問樂活道轉彎入電車軌係行左線定右線?
我師傅話一定係行右線 我上咗十幾堂一次左線都冇行過
所以我考試嗰時行咗右線
之後俾阿蛇講話應該行左線喎

我今日走去睇YOUTUBE
見教行樂活道D片 個個都係教行左線轉彎
係阿蛇考試嗰時會隨機叫考生行左右線
定係我個師傅零捨唔同

左線 除非見到左線已經有死車
否則考試係唔可以行右線
但有D考官就明知個度塞車會俾你行右線
而入黃泥涌道前紅綠燈就默可行右線
所以考港島 考前一定要補一節睇吓咩環境
仲要入電車軌 讓線要小心埋對面線U Turn過黎

其實我考之前都有問師傅 考官唔會叫我行左?
師傅叫我唔好理 直接行右
考官喺行緊假線嗰時講前面靠左行
但我信咗師傅 所以就係喺黃泥涌道前紅綠燈行右線(當時未見有死車)
其實考官會唔會因為咁肥考生

我考試行20至35俾考官肥太慢 前車行得超快我係咪要照跟?

我學都係行右 跟住打燈轉左線
有次試過行左線 跟住塞車 又無車讓 應該炒硬
我諗行右線應該係最穩陣

lm

利申 學車經驗 唔係正式考試
10月尾考 4月延期到依家

但係而家諗返有D後悔
既然考官已經出到聲講明 我應該跟考官講既行

想問其實係咪多數都會考樂活道？
未試過上斜路 好淆

我見大多數巴打都話係考樂活道
極少見話考其他路

講快一定係自己出街考快，觀駕考牌要排兩次期，等到你死

加路連山道，禮頓道一直左線行
準備入黃泥涌道先入中線
如果上樂活道前係紅燈排到頭位係最易
轉燈一波上到尾
上都面都會係綠燈

好好考
朝早有學車跟住行可以話幫你開路

因為觀駕得漸進，但係考街一定要考合併，無得 apple to apple 比較
我只能攞觀駕丙部同考街比較

觀駕私家車丙部合格率明顯高過出面合併，但係輕型貨車就只係略高過出面

今朝忠義細圈肥左
臨尾轉入試場先死火

之前可能已經兩個離合器控制不堂細剔

快期抽中聽日考忠義街, 有咩要注意
補鐘上得3堂

上斜死火踩唔切腳制溜左後

打去香駕約路試（自私）

考期去到7/4

好耐

今朝天光道肥咗丙部

最主要係過死車，特別係細圈迦密村街嗰度

中午時間有好多細蚊仔放學，d家長車好撚多，要小心

專心啲呀 巴打

今日考完，臨尾香 dklm

好羨慕
如果將來抽到快期重考 考官肯俾我行棉花路或者東院道就好

考12點

重考通常都係東院道

其實東院道係咪重考先至會行？
我個師傅話東院道第一次考試都會行
所以帶我行東院道行咗4堂
唔係重考嘅巴絲 你哋練咗幾多堂東院道？

但有死車, 轉右時掂到白線算唔算Fail?
巴打係因為細圈多車, 先考大圈?

東院道係咪出試場轉右再轉右去大球場
見祖哥有拍 但係我學車個師傅無講過有呢條路

係呀 就係呢條
我師傅係咪fake我
如果呢條路第一次考港島唔會行嘅
就咪鬼嘥我4堂時間
攞嚟練多幾次樂活道好過啦

好緊張 1600忠義街

怕閪咩 怕你就腳震
腳震你就肥

今日passing rate如何

多唔多人pass?

樂活道成日要轉位
如果上斜果段冇得揸其實去左都冇得練
行下銅鑼灣果段練下多車點應對仲好
不過呢段好少考
東院道行得多咪當練南華會返入試場條路
考邊條都經呢個位

考試租車費$1700，但又話要有一堂用黎考試ge?即係要收兩次錢？有冇師兄師姐可以解答

之前重考忠義聽到考官話直上行大圈
感動到

我都唔明，但唔係個個師傅收嗰一堂錢
考過3次，3個師傅，得一個收一堂錢

好慘

我有揸上斜 但係師傅好少帶我行樂活道
佢成日話唔夠時間
我練得最多就係邊寧頓線同埋棉花路
其次就係東院道

我見有啲人話師傅唔俾佢地揸禁區斜路
突然覺得我呢個師傅都唔係最差嗰個

用嚟考試嗰堂叫考試鐘喎

即係話租咗架車唔代表學生可以揸出馬路
可能d師傅覺得租架車唔係攞嚟考試
而係學生想擺架車喺度睇啩
考試要揸出馬路就要另外俾一堂錢
其實都係巧立名目嚟濫收

但係嗰日考試前嗰兩堂
師傅帶我揸咗三次邊寧頓線
其他三條路一次都冇行過
我而家諗緊我幾時得罪過佢

#1

港島棍van衰cut線cut得太早肥咗
仲排唔排快期好？
我師傅建議我排返慢期
話依家快期直頭冇開位

補考合併定丙部？我只能講合併你固然知要等幾耐，但係丙部尾期條龍長到好恐怖仲耐過合併，所以快期爭崩頭，而且而家快期基本上都攞晒黎畀之前停考同八號風球的人，幾乎唔開位

補考丙部吖
咁講嘅話似乎都係排返尾期着數啲

三個工作天姐係22號就可以去睇吓有冇？

考van嘅巴絲
你哋師傅有冇教你哋唔使睇倒後鏡？

望鏡係最基本
你個師傅咁仆街害9人

的確唔使望中鏡，因為 van 仔有貨網隔開客艙同貨艙，中鏡會望唔清

不過如果望到的話都望下中鏡啦

佢可能係講唔使望中鏡，側鏡當然要望

以前九龍個師傅就教我睇曬倒後鏡左右鏡
而家個師傅 第一堂見我開車前校倒後鏡
就同我講唔好做多餘嘢
話van唔使睇呢塊鏡 淨睇左右鏡就得

最後考試嗰陣 我都係忍唔住望埋倒後鏡
雖然最後都係肥咗

香港考車係要拜多幾次神先

唔該巴打!

明白
即係理論上係唔使望中鏡 師傅冇點我
不過望埋就會好啲

唔係不嬲都有？
我係9月尾抽到快期10月中考

呢輪快期短缺，幾乎無新快期

細圈，多死車到仆街
對頭又有車龍
我前面又有死車
我讓哂對面啲車龍走哂先
又多幼稚園bb周街走

然後去到t字路口黃格仔前，我比咗一下油先睇到有車
然後chok咗野
到返試場果陣，我喺黃格仔前停果陣
個官踩實我個break
我仲以為我實肥硬，點知pass咗

竟然係咁
等我仲想7日後快快趣抽返個丙部快期

俾個官踩break都pass到
巴打你去開邊度拜神

監警會啲朋友

因為勁多車，都等咗勁耐，佢都有啲唔耐煩
好在我feel到佢踩住，我唔加力扮一直都踩緊

如果對面有位比你過應該要過
做齊右燈右鏡右盲區
比人爬頭其實代表有位

頭先1535考天光道 後車抽頭 我停定 後車又停定 我郁佢又郁 比個官dup左 佢仲笑笑口同我講話知我望到 以為佢放我 點知最後肥左😅

潛台詞係望到仲去？

我停左 手掣都拉埋 後車又唔郁 等左10幾秒見佢唔郁我咪去 點知後車加速爬頭

我師傅都係咁教喎
前面有車上落客 千祈唔好爬佢頭
打死都停定等前車走

點解要停車速收慢由佢cut咪得
除非你前面冇得再去或者你本身車速都已經好慢

見人爬頭過死車就好跟住行
通常有車帶住跟尾都安全
我考果時都係有架死車
直頭要借對面對頭車條線
見前面有車過就即刻跟尾出
講真又考樂活道又要過對面借線最難係呢次
仲要考之前只係補左一堂鐘
不過合格左

普通等停站上落客就點都等
除非啊蛇叫
佢叫就乜都得

教係咁教
但基本上考緊嗰陣
個考官講乜都近乎要照跟哂做 SAD

但個考官講到咁。。。
好難觸摸
我師傅就話應該唔係肥呢到
不過我又唔覺有其他做7咗。。。。
係揸得太慢。。。

如果冇聽阿蛇講 考生停定唔爬頭
阿蛇可以用邊條原因肥個考生？

47 警覺性及判斷力弱

開埋路咁濟

咁你張紙肥邊樣

聽朝考10點棍van天光道
有冇贈言

50/50

準備定6千蚊

我就係有呢個
同埋未能因應交通情況調節車速

好似仲有未能顧及其他道路使用者
如果係呢個case 關唔關事？

天光道

第幾take

1

你搵邊個巴打幫手搞？
但我又要就師傅個期 好煩

有無8號風球取消咗筆試嘅巴打

寄信最快 用DHL快遞就最快出到

入到白田頂死哂後面d車

今晚練多轉禁學路段+泊位掉頭
聽日臨考前冇得練架啦

冇堂
直接上陣架啦

簡單啲講 死車可以過，生車唔可以過

自己判斷
佢可唔可以短時間內比你係行緊條線度行
唔得咪打燈囉

車chok係因為架車失速太快
假設你二波上斜 準備停車嗰陣
可以踩一半極力子 磨擦點以上
咁其實架車慢到幾乎唔郁 亦唔會溜後
你再因應返停車距離畀個輕腳break

車停定可以踩返深brake
再踩返盡極力子
再手制空波

呢個方法100%唔chok唔溜

抽到朝早考已經好好彩